冷門電影推介區

見大家成日講都係心跳500天, 無痛失戀, her, 三寶, about time, 飛越瘋人院呢d咁
所以呢個post主要係想介紹下d冷門d既電影
冷門既意思唔係全球性冷門, 只係喺呢度比較少見人講

為避免劇透, 唔會講太多劇情

Pleasantville (1998)

係一套反烏托邦既電影
風格冇其他同類電影咁緊張, 反而係賣溫情feel
另外服裝, 場景, 畫面上色彩運用都十分出色

留個靚名先

I Origins

香港會唔會有 這個世界的角落 上映，日本都比人封殺哂

mulholland drive

Iron Mma

留名

The Hunt (Danish movie) - Mads Mikkelson

Drive (2011)

我心目中近幾年既經典
一個字講晒: 好撚型

全劇冇乜對白, 用影像說故事
不過其實都冇乜故事性可言
有人可能會話簡單, 我會形容為簡潔
仲有電子音樂既運用, 暴力美學都係世界級

戲中有一幕喺電梯既經典場面
燈光同氣氛簡直一絕

ryan gosling個角色設定真係型到癲
一句對白, 一個動作已經好型
同埋有我女神carey mulligan

睇極都唔係好明

Mads Mikkelson一流演出
套戲描寫得人性真係好醜陋
又好切合現實, 特別喺依家呢個媒體主導既年代, d人講乜d人又信乜

Almost Famous (2000)

呢套其實一d都唔冷, 但好似好少人講
公路電影+青春男孩=兩個鐘頭既成長歷程
毒撚衝破家庭束縛
走出去面對現實世界
同時面對自己既人生

如果你鍾意"少年自讀日記"既話
一定都會鍾意呢套戲

between, 有lihkg仔至愛zooey deschanel

留名學嘢
再介紹多套：Primer

My favourite
Ryan Gosling真係型到瀨屎

呢套拍得好靚
但係d血腥場面有d格格不入

當年睇到眼濕濕，女主角仲要靚到爆

我反而覺得血腥暴力場面好正喎, 好夾個整體風格

最尾果場戲

估唔到有人睇呢套
最後個下真係好正
好鍾意戲入面播個首Dust it off, 但俾friend話似穿腦魔音

睇完好撚鐘意 但未必想睇第二次 太恐怖
推介有d似既末麻的部屋

Submarine (2011)

幾年前既怪雞電影 (其實我唔知有冇呢個terms)
只係當年上映嗰陣睇過一次
連結局係點都唔係好記得
剩係記得怪雞過癮, 對白精警
兼且男女主角都是on撚鳩的
soundtrack係alex turner寫既, 好好聽

鍾意另類既一定要睇!

破處個段好浪漫

萬花筒同super 8 footage嗰幕都係

臨天光睇呢套個感觀fit哂

michael haneke
心情唔好時睇沉多幾錢重
是枝裕和
套套都好，但近年我會揀奇蹟，睇完有返晒童真

the wave
見親制服團體都會諗起套戲

睇過，劇情有d明顯，同男主角動機好膠

睇個導演套新戲 Neon Demon
包你一定估唔到

Instruction Not Included

呢套墨西哥片幾高質，有喜有淚

有笑有淚

唔知算唔算冷門 但好鍾意呢套電影

當年同ex喺the grand睇子夜場, 成個院計埋我地得4條友都好好feel

gueros 尋找隱世歌神
上年夏日電影節睇,講兩兄弟同阿哥個fd三個人一齊去搵個歌神攞簽名,期間撞正墨西哥學運,兩兄弟對未來開始有所反思
黑白片,聲音處理好有風格,幾鍾意

呢套

Disconnect

LM

旺角風雲 1996

葉偉信初露鋒芒之作，反黑社會類型電影，故事好簡單，
一個on9誤打誤撞同班on9去跟大佬,比另一個on9大佬針對,最後發現黑社會其實係on9
成套戲最抵死係黃秋生扮el mariachi

The Wave
唔知冷唔冷門，個結局好震撼

另外，我好中意睇紀錄片，我諗都算冷門，得閒再介紹下紀錄片

《台灣黑狗兄》

是由台灣導演賀照緹所執導拍攝的一部紀錄片，於2013年4月19日開始在台灣上映。本片紀錄一個發生在台灣八卦山下社頭鄉的故事，這個不為人知的小鄉鎮，卻是全台襪業的集散地，在近四萬人的人口中，平均兩人就有一人從事製襪相關行業，但也因全球化的來襲，導致這個以襪業聞名的小鎮即將面臨滅鎮的危機。

Last Holiday(唔記得有冇the )
唔係咩大製作，劇情平實，道理都好大路，想知自己睇

The Man from Earth

歷史學教授約翰·歐德曼（John Oldman）令人意外地從大學辭職後，他的同事們來到他的家中為他舉辦告別聚會，並希望教授解釋他為何離開。教授聲稱他是一個不會衰老的克洛曼儂人，到目前為止已經活了一萬四千多年。他之所以辭職選擇離開，是因為他若在一個地方停留超過十年，他不衰老這一事實就會引起那裏人們的懷疑。眾人有些惱怒，爭相想拆穿這個蹩腳的藉口，可很快他們就發現無法為約翰所言證偽，就如同約翰無法為他所聲稱的事情證實一般。原本友好的歡送會開始變得氣氛迥異……

Triangle

屌，呢套野第一次睇覺得唔係太明，唔知點解係咁重覆，我走左去豆瓣睇左次影評，再睇多一次，先覺得呢套係神作

Just can't agger more my friend

What's Eating Gilbert Grape (1993)

鬼佬版同一屋簷下
戲名已經說明一切
為左屋企, 大佬心甘命抵地被蠶食榨取
家庭溫情包裝, 又睇到你有d痛心

johnny deep唔搞鬼真係好靚仔
里奧仔輕而易舉攞個oscar男配角 (唔洗出盡奶力架)

呢套屈到傻

Blue Valentine (2011)

警告:
呢套戲唔係用黎作娛樂之用
睇完個心噏足幾個禮拜

好撚真實咁道出愛情殘酷現實既一面
開始時好撚愛, 結婚後好撚厭
只要唔係A0既話, 都應該會好有共嗚

剪接亦都好有水準

為左營造真實感
男女主角開拍之前真係同居左一個月
(佢地話冇扑, 你又信唔信?)

btw, 當年香港係情人節檔期上, 真係on撚99

呢套真係

我都有睇喎老友
有d鏡頭運用幾特別

pish

留名
寺山修司-草迷宮

Bela Tarr-Turin Horse

Tarkovsky-The Sacrifice

有無戲路差不多巴打傾下計
Cult片都ok架

呢套 前40分鐘都未知佢地做乜

寺山修司
老塔討論唔到，我自己文哲根基唔深

呢套命題好正，又拍得年青人心態
德國戲好肯講政治議題

無咁hardcore都得架 是枝裕和,woody allen，Coen Brothers 呢d我都有煲

blue valentine同一個導演，前晚睇左佢套新戲，返到屋企再睇呢部

雖然中釋名叫末路車神但其實個名得頭45分鐘岩用，其實係三段故事，命運既承傳

但好似冇咩人講

留明

巴打識貨
Derek Cianfrance導演之後拍嘅The Place Beyond the Pines係my favorite

呢套正到爆，必睇
第一次喺戲院睇完之後喺後樓梯流咗好耐眼淚，講唔到點解會咁

空氣人形 - 是枝裕和

青春電幻物語 - 岩井俊二

其實橫山家之味同夢之花嫁都好好睇，不過每個導演只可以揀一套的話，我會揀上面呢兩套

呢個導演既戲都幾‘折磨’人，人物永遠都冇絕對對錯，而且通常係sad story

btw導演套新戲the light between oceans真係冇人講..

睇咗The light between oceans，無呢套咁好睇，可能始終係adaptation，同埋感覺上有少少長；尋晚睇多咗一次，散場嘅時候多咗一種放下咗嘅感覺

Predestination

是枝裕和我會揀比海還深，或下一站天國
比海還深睇完行出戲院個種苦澀同戲裡面講挫敗既人生真係好準確

岩井俊二就會揀情書
Lily chou chou 過左20歲後翻睇已經無當初16，17歲睇咁壓抑
但情書就愈睇愈入味

呢套我就麻麻地
反而blue valentine睇左幾次都喊到仆街

下一站天國
講起就諗起月亮

見大家好似無點提起韓國片，我覺得李濬益導演嘅思悼幾值得推介

介紹多兩套日本野
兩套都係黑澤清，拍開懸疑野既佢拍其他題材都意外地好睇
第一套東京奏鳴曲

講日本家庭，社會問題，最基本既電影語言用得好準確，如果鍾意台灣既楊德昌既話會鍾意呢套野，康城影展有拎獎但係香港好少見人提。

第二套係岸邊之旅（香港譯身後戀事但我覺得譯得唔好）

呢套講創傷、答謝同成長，睇完後覺得好窩心同上一套一樣都係係康城影展拎一種注目單元既獎

coherence (2013)
低成本科幻片，我覺得你的名字有啲似佢

the disapperance of alice creed (2009)
三個角色，簡潔，節奏明快，導演應該係完美主義者

e套好高質
同樣低成本我覺得cube都好正

寺山修司真係正到仆街 睇過兩套死者田園祭 拋掉書本上街去 都好鐘意
tarkovsky 我唔夠耐性 所以剩係睇過鄉愁
cult d既 有睇過聖山聖血 好鐘意

btw shoegaze

港產片

反收數特遣隊

Mommy

Xavier正

早期仲有套double lawrence講變性人 tom at the farm同性戀

貪佢題材特別，拍的節奏又緊張

黑澤清其實文戲麻麻地

big fish

韓片仲有李滄東同洪尚秀都唔錯

鍾意Ingmar Bergman，睇塔生應該唔係太大問題架喎
話晒褒曼對塔可夫斯基咁高評價
同埋鄉愁其實係佢既戲裡面比較難睇完既一套
試下睇Mirror?
唔好用故事Logic去理解
用Emotion去感受佢表達緊乜野
我自己睇佢d戲係咁樣做

Btw 寺山修司個種獨特既電影語言又係影壇唯一得佢係咁樣拍野，就算係日本人，都係得佢用到咁多日本文化意象來拍，仲要拍得咁好睇
死者田園祭真係好震撼

比起睇唔明，其實係片長問題多d
睇呢d深沉戲要有mood先肯睇 所以觀影量唔多
死者田園祭 最後佈景落下 變東京街道個幕，成套戲好似突然一下通曬咁，好撚震撼

我通常連住睇
有一排每日一套Tarkovsky,之後每日一套Woody Allen之類 睇足4，5日再轉另一個

黎緊去東京會去寺山修司同成瀨巳喜男既墓
黑澤明同小津就遠d諗緊去唔去

塔氏對睇開art house片嘅人應該算熱門

細個入戲院睇咗7個鐘Satantango，無訓過一秒 ，宜家出咗來做嘢之後，真係睇AV都會訓得著

寺山有朋友好迷，我就睇鈴木清順好過

Sicario

好迷嘅一個意大利導演，可惜唔多機會睇到佢嘅戲。佢戲入面嘅音樂好好聽

Mommy 真係好正，個故事同情緒都好到位，同再之前d 作品比無咁中二病

Green room
Cude
The invitation
The gift
The witch
It follow
The babadook
Boy A
Central station
The return
The legend of 1900
The sea inside
Papillon

密陽真係韓片中的all time favorite
導同演都係頂峰之作

見大家討論得咁開心，我都玩埋一份
推介兩套：一套經典、一套新戲

經典： 主婦日誌 Jeanne Dielman, 23 quai du Commerce, 1080 Bruxelles

1975年的比利時電影，全長201分鐘，聚焦一個主婦3天的日常事：煮飯、清潔、賣淫等。3天之間的微小變化，引導至結尾的爆發點，耐人尋味。導演Chantal Akerman是我十分喜愛的導演，她的其他作品如Hotel Monterey, News from Home, D'Est等也十分好看。她的作品節奏很慢，喜歡蔡明亮的應該會喜歡。

新戲： 天地禁戀 From Afar

委內瑞拉電影，去年威尼斯影展金獅獎得主，亦是導演Lorenzo Vigas的處女作。講述一個孤僻的同性戀中佬與一名少年的曖昧關係。中間穿插一段中佬與他父親的往事，彷彿與他和那少年的關係作呼應，層次豐富而曖昧，十分過癮。

之前iTunes 99c 租嚟睇
屌，啲鏡頭正撚到仆街
雖然故事有啲廢，但係劇本不得了
成套戲營造嘅氣氛同風格簡直世界級，未試過因為種氣氛而睇到好投入

睇完直刻鳩衝買bd, 先98兩隻，夾埋Lost In Translation買

戲裡面嘅歌係特登為套戲而寫
風格襯返套戲

可見呢套係有心之作, my favorite

There's something inside you
It's hard to explain

繼續推
轉眼30年

好想去青森恐山朝聖呀

Chantal Akerman 死咗我先知佢係女人

咁搞笑
我4, 5歲個陣都以為王家衛係女人

待睇

我睇親blue valentine 都會係咁喊

留名逐套睇！

Eastern Promises (2007)

大玩黑色型格暴力美學既黑幫電影
風格好黑, 極黑...黑過天真嬌, 水菜麗

Viggo Mortensen俄佬黑幫演得出神入化
d口音勁正, 舉止充滿黑色幽默
影帝級既表現 (即係攞唔到影帝)
係我自己其中一個最鍾意既電影角色

Lm

The Best of Youth (2003)

最愛既電影之一
意大利電影, 共兩part, 加埋有6個鐘
原本係拍黎電視播既, 好似係以mini series形式
但係出黎既成品比人話唔係好啱電視播, 所以就變左一套電影

故事好引人入勝
圍繞主角兩兄弟既人生
有時一件小事足以影響一世
人生既甜酸苦辣都有齊
以意大利唔同時代既歷史大事為背景
好代表到意大利既一套戲

女主角好撚索!!

Christopher Nolan成名作

哩套好正！

音樂人生
09年既香港紀錄片黎

可能近排睇佔領d紀錄片睇得多
最近睇完呢套先醒起紀錄片都可以好dramatic好引人入勝
唔係話政治/社會運動紀錄片低人一等
可能個問題係在於我本身有參與
所以我覺得佔領期間d紀錄片真係只係純粹"記錄"左一D野
但係我唔見得呢d電影既為我呢個觀眾帶黎既impact會大過我當時o係條街到
甚至睇cctvb d選擇性報導既impact更大

音樂人生呢套野最撚正既係導演搵到個咁吸引咁有發揮空間既主角去畀佢拍
再加上個導演本身講故事既手法，佢點樣去鋪排、點樣去畀觀眾一步步咁了解主角同佢周圍既人事都加強左成套電影既吸引力
同埋呢套真係剪得好好，睇得出個導演真係好識點樣capture重要既野同點樣揀footage去"砌"套好既電影出黎。係佢既editing一黎令到故事既結構完整連貫之餘，仲真係令主角佢既價值觀同佢d情緒變化變得好convincing

音樂人生同我最近睇果d佔領紀錄片最大既分別係你真係會睇得出導演o係整理唔同既片段方面既功力犀利好多
好識點樣去引導觀眾既期待同情緒，而唔係單純地將某件事拍低再唔分輕重咁放埋一齊就當拍完一套紀錄片

呢套都冷門？

撞車

Turin horse bela tarr

Taste of cherry Abbas Kiarostami

Rosetta 戴丹兄弟

我心遺忘的節奏 Jacques Audiard

生命之詩 李滄東

春風沉醉的夜晚 婁燁

After Lucia Michel Franco

小武 賈樟柯

絞死刑 大島渚

小武

絞死刑

唔知算唔算冷門

喺我心目中講太空同外星人嘅片之中，佢係number one

Abbas

我自己最鍾意
The wind will carry us

每次睇都有唔同感覺

最後實在太感動，好浪漫

睇完覺得好青春 仲會不停聽soundtrack

Abbas有冇導論分享下
剩係睇過Through the Olive Trees, 完全唔識睇

一鍵留名

入門建議睇Where Is the Friend’s Home, Taste of Cherry, Like Someone in Love
睇佢ge電影最重要係用心感受，細心留意畫面ge每一個細節，感受影像ge威力

Abbas拍戲方式比較特別
佢話自己唔係點睇戲
如果有睇開詩或者攝影會比較容易進入
佢既戲如果你能夠身同感受咁去設想裡面角色既狀態/轉變的話係非常精彩，呢個亦係佢好多戲既主題
最緊要有耐性
一次唔得 過一排睇多次
慢慢開始有得著就會發現唔係白費心機

Certified copy同like someone in love我覺得佢處理既題材多左，未必適合初接觸佢既人

Taste of cherry,the wind will carry us,and life goes on呢三套我最推薦用來作為Abbas入門但最後一套極難搵，我都係好彩電影節睇到，一直想買dvd都未見過，另外兩套就好易搵

書/文方面
佢有d個人既電影筆記可以搵下
唔知有無編書
其他人寫就點都無咁好
Roger Ebert都可以睇下

我反而覺得Like Someone in Love加咗少少Melodrama元素比較容易入口，適合睇慣劇情片嘅人
踏破鐵鞋無覓處就真係最雅俗共賞，老少咸宜

btw，Roger Ebert好似唔係幾鍾意阿巴斯ga wor，Taste of Cherry佢俾1粒星
Jonathan Rosenbaum先係推崇佢嘅人
香港影評人基本上大部分都推崇阿巴斯，舒琪係當中嘅表表者

如果一開始睇佢後期
再睇返前期會唔會都係好大障礙而認識唔到前期既Abbas
除左情節結構上咁大分別
仲有節奏、取材等等咁大跳躍
反而一開始由前期進入，去到後期就完全無問題（雖然我知呢個說法對入門係比較奇怪，可能我自己係咁樣 ）

同埋前期係最令人認識到伊朗，最簡單直接咁比人感受到佢點看待世界、生命
呢點係Abbas 電影令我好感動既地方
所以我可能比較偏向推薦佢前期既戲

講多兩個 名係文藝戲黎講唔算冷門但好少人會提呢兩套既
第一套安哲羅普洛斯 - The suspended step of the stork

通常講起佢都係Eternity and a day,Weeping Meadow或者Landscape in the mist
因為好多戲都講希臘史,唔易理解 不過感染力好強
呢套講國境 唔算太唔知做咩
初時睇佢既戲 就算唔太明講緊乜 淨係睇鏡頭聽soundtrack都覺得值
佢既戲每一套都差唔多係灰住咁離場/睇完 佢對未來真係幾灰心 睇前要有心理準備
同埋睇完佢既戲通常都會開始不斷搵Eleni Karaindrou既soundtrack來聽
不過如果要接觸佢 由Eternity and a day同霧中風景開始會係比較好既選擇

第二套係Wim Wenders既Lisbon Story

通常都會係講佢既Wings of desire

呢套大約係佢自述自己做電影既一d堅持 信念
同時係向當時過身無耐既費里尼致敬
靚景 soundtrack好
比較輕鬆既小品
同埋對葡萄牙一直都無乜認識
都係由呢套野開始睇下呢個地方到底係點

都啱嘅，順著睇的確比較好
但Close-up真係唔建議太早睇，雖然被好多人視為佢最佳作品，但真係唔易入口

btw，提提大家遲d Cine Fan會有阿巴斯電影ge放映，主要係佢後期比較實驗性嘅作品+Close-up。我個人最推薦Shirin，呢套一定一定要入戲院睇先可以達致最佳觀影體驗

講開葡萄牙，巴打有無睇過Pedro Costa嘅電影？我對呢位導演好有興趣但一直都未扚起心肝睇

邊道講開葡萄牙？

Btw, 第一套睇嘅阿巴斯係Homework，成套戲好似係班細路直視鏡頭講嘢，有啲片（特別是藝術片）唔係細個嘅時候真係未必會睇。出咗來做嘢嘅巴絲應該會明

呢度

無記錯的話，高達好似講過阿巴斯之後電影已死，佢有幾勁，自己參透吓

有無巴絲鐘意睇黑白片或無聲片？
Murnau 套 Sunrise好好睇，細個睇到流馬尿

自膠

de Oliveira 算唔算最老嘅導演？之前，佢仲在生嘅時候，八九十歲，年年電影節佢都有戲上

無
西班牙葡萄牙真係少睇
頂多都係艾慕杜華
之前想睇有個西班牙人叫Victor Erice
同你一樣一直都未睇

Victor Erice我都有興趣，好多人都話阿巴斯風格同佢好似
不過佢作品好少

入黎想講呢套

Abbas算係一個好奇特的導演，好鐘意打破第四面牆泥向觀眾重申又打破原電影論(巴贊個套)
佢嘅電影唔少都在呈現甚至略為批判伊朗實況(ten/close up.......)
但佢其實更多在以具寫實的詩意手法叩問某些人性及哲學問題如自殺（因為佢亦係一位畫家）
總之佢嘅電影是雅俗共賞,life is drama and drama is life
如果你想睇D更反映現況同易明而又有相似風格，睇佢徒弟jafar panahi嘅作品(除circle)

可唔可以elaborate多少少

個人挺喜歡安哲，因為見住佢由一個極左慢慢走向尋找所謂第三翼的進程，挺㧓人心（令我諗起另一極端）
安哲既沈默三部曲係很好的入門（第一次睇霧中風景睇到喊），但安哲最正嘅都係佢對希臘神話歷史嘅運用再運用長鏡頭，外加佢嘅背景所𧗠生的尋家主題，非常感人的大師

至於wim wenders,我好唔鐘意(只有paris texas ok)

講何為巴贊嘅原電影到打破第四面牆？
好L長篇......

你有無睇開布紐爾？

個人好喜歡舊片，尤其黑白
唔知你有無睇一部短片叫chris marker嘅La jetee？黑白又無聲，亦係terry gilliam嘅12 monkeys嘅靈感來源

順帶一題，abbas嘅短片都好好睇(尤其蛋個部)

想學野
之前讀大學都有讀過少少巴贊嘅理論，但好多都俾返professor，淨係記得佢鍾意deep focus同埋ambiguity of reality
"原電影"係咩？係咪Total cinema？

你讀咩U可以上尼D堂？好葡萄
利申：engine仔

好奇怪
睇過一d講法話安哲比起塔可夫斯基，褒曼，費里尼呢幾個人
佢算係比較偏鋒既一個
唔明咩意思
但又真係比較少人認為安哲同佢地同等級數
我唔熟褒曼，費里尼睇得兩套
老塔我認同係比安哲高半班
但我又講唔出個半班係差左d咩

呢套野好arm香港人睇 入面有d人咀臉好似香港班道德撚

The Grand Budapest Hotel

但其實佢地全部都好唔同
Tarkovsky係詩意為偏重多D，故仔大抵圍繞所謂打破階級分等的共產主義理念，也比較樂觀（其實有唔少列維納斯感覺）
但安哲比較側重於現實考量如歷史文化人性（分時期）
可能個人喜好姐
至於bergman同fellini都係比較意識流亦唔太玩長鏡頭，唔同tarkovsky同安哲

my own private Idaho算唔算
river Phoenix帶起左成套戲

唔想自爆

巴打想知邊到有得睇哩啲電影？ 最好緊喺網上睇

留名遲啲睇

Bt 土豆 愛奇藝
外國就kickass proxy(但有D server dead左) torrent butler
其實去黃金同大陸買碟都可以有好多正野
Eg 最近抄到趙德胤頭三部片合集

人在香港成鳩日比大陸台bang
之前睇開多瑙又新又清又多戲睇 而加唔知做乜又block香港

之前試過係fd屋企開樂視睇春風沉醉的夜晚😂

其實要我俾錢買台睇戲無問題 但喺真係唔知點揀 我自己有時又會想睇冷門戲或者舊戲 now呀個啲一定無 所以想喺哩度問埋巴絲們有無好網推介
btw 我自己好鐘意睇少年自讀日記 鐘意到睇埋書 所以我一定會睇樓豬推介嘅Almost Famous

Requiem for a Dream 迷上癮

唔知算唔算冷但我自己幾鍾意

尤其佢啲剪接好 畫面切黎切去 分屏又唔覺突兀 節奏快
仲好記得到後面啲鏡頭模擬返吸完毒既感覺 會好強代入感
同埋個阿媽真係演得唔錯

Rossellini有咩推介

moviemovie?

等filmstruck 啦，專播arthouse嘢，不過宜家只有美國有得睇

Chris Marker當然睇過，不過零印象了

得美國
Movie movie都係now 有考慮過
其實樂視小米個啲會唔會有

Chris Marker拍Tarkovsky個套Docu

如果要搵經典戲，冷門野
試下上bilibili
好多搵唔到碟既都會有
熄左彈幕睇就ok

或者試吓大學圖書館，之前都J唔少好嘢

知唔知邊間大學圖書館係對外開放

應該無

有無鐘意或睇過尼部電影？

我都係勁鍾意the perks of being a wallflower
你可以試下睇埋 me and earl and the dying girl

me and earl and the dying真係正呀
2015年度最愛

嗚呀 我一定會睇哂佢地

We are infinite

黑澤明 生之欲

北野武：
壞孩子的天空
那年夏天寂靜的海
花火

巴打識貨
黑澤最正電影

最鍾意的PTA

伊艾力圖已經貴為金像大導
但個人心水屬呢套

幾套楊德昌

恐怖分子

一一

牯嶺街少年殺人事件

台灣最好既導演，無之一
個人認為候孝賢蔡明亮未去到佢個高度
講人生，電影創作本身，電影形式，社會氛圍同事件都講得好
初時睇完一一眼淚停唔到係咁流係咁流
個種震撼係覺得好似生存多左一次咁

恐怖分子最正

客觀嚟講我真係分唔到侯孝賢同楊德昌嘅高低，畢竟風格迥異；而蔡明亮風格太極端，好難被公認為最top嗰個。

但主觀嚟講，我個人最鍾意嗰個係蔡明亮。對我嚟講《郊遊》係巔峰之作，achieve到電影形式中最pure嘅form，劇情近乎零，完全係透過純影像傳遞一種似有還無但又好震撼感覺。不過，呢種Pureness唔係個個都會鍾意/認同。有人會認為蔡明亮嘅電影空洞、言而無物。但蔡明亮講過，佢嘅電影似月亮，月亮唔會有任何野同你講，但就係有人鍾意睇月亮。

燕尾蝶
有老鼠安

其實牯嶺街開場係有參考戀戀風塵
但好有趣嘅係，佢地兩個都好鐘意herzog tarkovsky godard fellini

我都好鐘意恐怖分子同一一，但排第二嘅會係海灘的一天

2015最愛

最尾印度妹向 lift 前面喊o個幕真係感動到喊。

上面呢 d 同冷門好似唔多啦間。

你呢D都係

失憶星期一，超爆。

幾時變撚咗做冷門電影海報區？

留名睇戲

鬼才sabu

大陸網一定係bilibili
0廣告，唔洗等，唔洗錢
得罪講句唔係bilibili咁方便未必會認識arthouse film
真心推薦 如果唔係太冷門既，經典既arthouse film都幾齊

lobster同never let me go算唔算?

如果係 android 撚 terrarium tv 都好撚多冷門野。

nymphomaniac I 同 II 都好撚正。

今年套sing street好似冇咩人講但真係好好睇
應該係我今年暫時最鐘意既戲

呢套正，個結局好熱血

唔知係咪冷門，男主角放監因為某D原因是但捉左個女仔扮佢女友，慢慢幫男主角走出孤獨，好鬼有母愛套戲，女主角又靚

呢套睇得好開心，尤其是受過八十年代新浪漫浪潮洗禮過既人會特別有共鳴。

vincent gallo 執導既戲好多時感覺佢係做返自已，後期套 brown bunny 睇完有少少覺得浪費時間，但佢玩既音樂我反而幾鍾意，佢既 soundtracks 同 album 我都會儲。

bilibili真心正，真係可以睇多左唔同既戲

想買碟睇，知唔知邊度多

Kubrick

鐘意我？

好撚貴嫁，去黃金la

黃金邊度

唉，好多都想睇

但年代久遠無高清/好難搵

我推介An education

黃金係近M記門囗入去少少有兩間
你要同老闆講導演名

呢套Mads超撚正

Movie movie正
on demand可以揀戲睇

一手定二手

lm

應該一手泥
但有D倞老翻

全部都係一手兼老翻
但有d真係得佢先會有
同埋放係度幾年都仲睇到
一係自己返大陸買
利申幫襯左5年

香港唯一一間有某d導演全集嘅碟鋪

留名
btw我可以係邊搵呢啲戲睇

冇野了，追左post

Victoria (2015)

一take過既一套戲
我對佢既時間性同故事發展方面有d保留
因為完全冇將故事既時間壓縮
但係單看場面調度都值得一睇既

never let me go喺Clevedon Pier取景勁靚

說好的冷門呢？

唔知冷唔冷

never let me go係呢幾年我覺得睇過最震撼嘅一套戲(我睇戲唔多) 睇到男主角係架車隔離大嗌果幕直係好撚震撼 成個人sad到唔會有眼淚流到出嚟

如何快樂?做乜野令自己開心?

幾好笑 小小變態

老翻 畫面清唔清

一鏡柏林（Victoria ）係電影中心仲上緊

Blu ray都幾清，好多舊戲都有
不過試過隻碟唔係封面套戲

唔係冷門 但喺香港已經好耐無聽人提起

[jpg]

The best offer(2013)
講一個老人拍賣師個愛情故事
個故事令人好投入
結局都做得非常好
有時雨天訓覺都會諗起e套電影

Whiplash(2014)
講打鼓既故事
但電影節奏做得唔錯
就算我唔識音樂都唔覺得悶
而且睇完之後對打鼓好有興趣
最後果段solo正到

Whiplash!
果時如果無birdman佢應該就好有重量

American history x

leaving las vegas

睇唔明

上次行緊書店
聽到個男人同佢條女講
話第二集差 唔好睇

尼你老母

btw mark 左好多套咁多位分享嘅戲
慢慢睇

第二集琴日睇左廿分鐘 今晚睇完再講下點

我自己用開kodi
不過舊少少既戲通常最多得720
同埋未必有中字, 英字就一定有

比較想知咁多位巴打用咩down電影睇

呢套唔hit真係好可惜
我覺得好睇過begin again好多
希望首歌拎到oscar提名

唔知算唔算冷門
個尾收得好靚，痴線

Godfather都叫無人提.....差唔多個個咩最愛電影post都有佢

尋晚BC神秘電影放呢套

我的華麗皮囊算吾算冷門？雖然係劇情片

早幾年有套叫暴力街區...都吾錯...

知唔知前幾日放邊幾套 一場都買唔到

1. 毒太陽 Burnt by the Sun
2. 小鞋子 Children of Heaven
3. 樂滿夏灣拿 Buena Vista Social Club
4. 妙不可言 Delicatessen
5. 中央車站 Central Station
6. 藍色大門
7. 春光乍洩 Blowup

套野係有心思，但係其實佢令人難忘主要都係純粹張d野斬到碎曬

Inherent Vice
明明PTA咁出名，但呢套冇人提
香港仲要好似冇上

PTA喺香港都其實好似唔多人識
between佢拍d mv都好好j, 推介比大家睇下

咁撚有心既, 一d都唔行貨

我個名就係跟呢套戲個角色改

睇完Sad左成個星期

無錯，我係前日係BC睇
有無類似blow up 既戲推介 e套野真係各方面都做得好好

WILD TALES
FARGO

真係幾冷下
全部大師向電影

一代宗師

最深刻係葉問有一段似有還無既愛情

可以睇下哥普拉受blowup啟發而拍既The Conversation，佢將偷拍改成偷聽。
仲有Brian De Palma既Blow Out，基本上係Blowup+The Conversation既混合版。

philip seymour hoffman

啱啱在moviemovie睇完
都ok

Thanks

Tinker Tailor Soldier Spy

Lars Von Trier既Dogville, 講社會道德虛偽既電影，仲有nicole kidman比人女女女既情節，好正

American Psycho (2000)

要成為公認既出色演員
扮演痴線佬彷彿係必經歷程
青山院友當然唔少得Christian Bale
痴線得黎又有d喜感
呢套戲唔係純粹以官能刺激作賣點
需要觀眾花時間精神去摸索同理解

between, 中文譯名《美色殺人狂》真係好正, 語帶相關

你咁講我諗起希治閣套Psycho
最後個shot寒到入骨

一嘢留名

睇完感覺好似發左場夢

Do you like Huey Lewis and the News?

講開呢d 1shot片
最出名套russian ark無睇過，birdman就扮出黎
反而幾年前三谷幸喜套大空港幾得意

The Lives of Others (2006)

禮儀師之奏鳴曲 (2008)

Ruby Sparks (2012)

The Intouchables (2011)

Eye in the Sky (2015)

The Imitation Game (2014)

不如你地定義一下冷門先啦
有d拎埋奧斯卡都可以話冷門？

見到都心諗...

應該好多人識

冷門既意思唔係全球性冷門, 只係喺呢度比較少見人講

唔該睇吓樓主講咩先啦
成班係度見到小眾就打哂飛機

比較輕鬆既片， 冇乜咩深度但睇得舒服
Adventureland(2009) ， Kristen Stewart 係入面正到仆街

另一套 good will hunting, robin Williams 同 Matt Damon 做， 睇完好warm 好勵志

the conversation

adventureland同今年套 cafe society似到痴線

After the Wedding (2006)

一個平實既家庭故事
情感描述得好真摯細膩
巧妙地利用close up表達各人既情緒

4 Months, 3 Weeks and 2 Days (2007)

以共產時期既羅馬尼亞做背景既落仔故事
導演出名以固定長鏡頭拍攝對話情節, 張力十足
成套戲既風格好冰冷, 黑暗
落仔既場面太真實
睇完之後, 下次扑野點都帶返個套 (冇女既當我冇講過)

The Tribe (2015)

一個發生喺聾啞學校, 圍繞欺凌, 性, 犯罪既故事
冇任何對白, 亦都冇用上配樂
全片好寂靜, 更能突顯視覺上既衝擊
結尾一幕既震撼令人久久不能平伏

成套戲個調子都好壓抑，
金髮女主角係男朋友屋企生日聚會果場好深刻，
女主角比五六個人圍住吹水，好似困係個畫面入面感，壓迫感好重，
導演今年都有套新作叫Graduation, 又係講啲好沉重抑壓既故事，
香港我諗要等到hkiff先得睇

導演前幾年既Beyond The Hills我都幾鍾意
都係一樣令人抖唔到氣
嗰種感覺直頭係睇完幾個禮拜都仲喺度
有少少自虐

Looper (2012)

一套玩穿越時空既電影
最神既係可以將JGL化到真係似Bruce Willis
既然The Butterfly Effect係連登神戲之一
我認為Looper都值得有同等既榮譽

突擊死亡塔1/2，應該都唔算冷門，不過真係好撚好睇嘅動作片
之前導演Gareth Evans喺FB放咗段短片，又係好正

當年第一次睇嘅時候，嗰種感覺就好似以前睇Jason Bourne咁，覺得終於有好睇嘅動作片啦

老老豆豆，佢啲mise en scene，仲正過好多19 art house導演

自膠，喺YouTube 唔喺FB

睇到差d暈低

睇完好撚火滾又好撚滾動

有，套電影係charlie kaufmann哲學大爆發

順手推一套叫oslo31.august 又係心 up之作

留個名先

呢套係所有對德國電影有少少興趣既人都會睇過

想問下有咩網可以down戲嚟睇?

佢電影拍得幾好，但最重要係書寫得好

2001 太空漫遊

Man of Marble

收卡片果到最正

李滄東

21 grams？

仲有final cut

癲佬黎講Gary Oldman真心無得輸 細細個睇這個殺手不太冷睇到好心寒

我都係上外國睇網咋

演乜角色都入型入格
可惜多年黎連oscar提名都唔多個

sorry 不敢苟同。

大愛ck❤❤❤

大衛連治既戲基本上係冇得輸。

求同好
利申: die hard fans

Very bad things
我鐘意佢個concept，做左衰野唔小心殺左人，就算有悔意但最後每個人都受到懲罰。唔係死左就係殘疾…
自己種落嘅根自己受番…

我好鐘意依套戲個murder scene，好震撼

例如呢?

首主題曲搞到我特登買返來聽

Y tu mamá también (2001)

故事講述兩個青年同條中女展開淫慾之旅
拍出黎淫而不賤, 仲多添幾分藝術感
又可以打返個J, 一片兩用

呢套都算係Alfonso Cuaron既成名作
亦都係佢既作品中我最鍾意既
亮點仍然係佢聞名既長鏡頭
比起佢既後作Children of Men同Gravity
感覺上冇咁造作, 更加隨意一d, 多左份raw味

I don't carry a gun. I drive.

真心恐怖+正

Once Upon a Time in America (1984)

大師級作品, 個人認為係三寳既級數
內容圍繞兄弟情, 愛情
戲內所表達既悔恨真係
Robert De Niro演技顛峰之作 (我覺得)
Ennio Morricone既配樂亦係一絕

Thank You for Smoking (2005)

Jason Reitman處女作
一貫以抵死啜核風格
探討兼諷刺現代社會問題
呢套就係有關童年教育, 中年危機, 公關(9up)文化

妖，俾班學院派騎劫左
xxx夫斯基黑澤明岩并俊二都拎出黎講
oscar提名又拎出黎講
係咪怕冇光環果d講出黎俾人笑

不如睇我蒼井優BB啦
(ok我知有d人實會話佢都係岩井發掘出黎,唔好意思lo)

睇完好sad
特別係最尾個背影

qt既dead proof
my own private idaho

講大師有乜問題
講Tarkovsky就係學院派驚無光環比人笑
唔可以真心鍾意

十二怒漢

咁冷門點定義先？

Perfect Strangers

有人提議聚會期間全部攞晒電話出嚟，所有來電同訊息大家一齊聽同埋睇......

聽日上，超好睇

黑澤明同小津嘅墓係邊？

早前cult電影節睇過大林宣彥嘅'鬼怪屋'
正到呢

真係要留名

Bergman同老塔好唔同嫁話

Gosling 真係好正

鐮倉

瑞典導演 Roy Andersson 既 Songs from the second floor 同 You, the Living

佢D長鏡頭同色調運用拍出黎個種冰冷感真係令人好壓抑
但鐘意又用D 好諷刺既小幽默，搞到唔知笑好定喊好
同埋D 景全部係整出黎，睇落好似實境拍但唔係

BTW 呢幕真係勁勁勁正。

2 套既OST 都係同 benny andersson （ABBA）合作。雖然同姓但係佢地無關係

巴打識貨，如果唔係電影節吹奏吓，香港真係唔多人識佢，到時大家走晒寶

有冇人有方法download到roy andersson套swedish love story？

屌你老母識貨
呢套係我至愛
羅拔迪尼路歷盡滄桑配搭火車站景、yesterday睇到我抽搐

呢個寫青梅竹馬嘅相知、相離、悔恨同算鳩數嘅情感之深，我睇過嘅電影入邊無出其右，可惜無乜人提

巴打有無睇狂沙十萬里

同埋後生版女主角靚到天仙咁

喺我心目中once upon a time in america媲美教父三部曲

應該係話因為Roy Andersson拎咗金獅獎，然後電影節乘機吹奏吓

呢個係咪鴿子在樹上反思存在的意義果個導演？

Exac7ly

btw, 仲會有第二個拍成咁？

Jagten

狂沙十萬里麻麻地, 總係覺得西部片太chok
Jennifer Connelly細個睇得, 大個砌得

tarkovsky全部戲同bela tarr呢套都有睇過, 但已經係幾年前, 唔記得太多

不過學上面話齋, tarkovsky/黑澤明/holy mountain呢啲其實係好大路, 只係連登/高登少人 睇

insiang (Philippines)

巴打有冇睇埋Andersson拍既廣告？個vibe同d戲一模一樣

小林正樹 - 切腹 （1962）

劇本由黑澤明拍檔橋本忍寫，講一個武士既復仇，結局卻無比感慨，兼顯現人性既醜惡

個人覺得呢套應該要同黑澤明睇齊

Pish

three months two weeks one day
21 grams
Vertigo

有冇人睇左Alejandro Jodorowsky 新戲 Endless Poetry? 諗住weekend去睇

你去邊到睇？

英國

What we do in the shadows
香港: 低俗殭屍玩出征
聽廣東話配音版幾好笑

識睇梗係睇英文啦

雖然好似有人講過，當重推

以前係HKU圖書館成日借碟睇

唔知宜家有無BD借？以前讀U得DVD同帶借